---
title: >-
    شمارهٔ ۲۱
---
# شمارهٔ ۲۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>که گوید از من آزرده دل با بی وفا یاری؟</p></div>
<div class="m2"><p>که نه کس جز فنون بی وفائی کرد ارشادش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>که ای بی مهر اکنون خسته جانی را که میخواهی</p></div>
<div class="m2"><p>مدام از هجر خود آزرده نه از وصل خود شادش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز آزارت به گردون می رسد پیوسته افغانش</p></div>
<div class="m2"><p>ز بیدادت به کیوان می رسد هموار فریادش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هم از آلام هجران جام عشرت گشته پر خونش</p></div>
<div class="m2"><p>هم از اسقام حرمان خاک هستی رفته بر بادش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو گفت این چند بیت آنکه می خواند از زبان من</p></div>
<div class="m2"><p>به او این شعر عاشق را که رحمت بر روان بادش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>«نمیگویم فراموشش مکن، گاهی بیاد آور</p></div>
<div class="m2"><p>اسیری را که می دانی نخواهی رفت از یادش»</p></div></div>